# Armengolaltayo

- A [[person]] 
- [[twitter]] https://twitter.com/armengolaltayo
- [[github]] https://github.com/danielarmengolaltayo
- [[go]] https://armengol-altayo.com/
- [[pull]] [[armengol]]
- Founder of [[vewpoint]].
- Used to work on [[interplanetary mind map]].
- Interested in the [[meta problem]]: https://github.com/vewpoint/meeting-point
  - "How do we collect and organize the information about how we collect and organize information when we do not have the tools we need to collect and organize information?"
- Likely interested in [[agora]], [[agora go links integration]]: https://danielarmengolaltayo.github.io/hyperlink/capsules/unidirectionality-of-links.html, see also [[the hyperlink delusion]].
  "As cybernetics would say, it is time to steer the ship, because “if you do not change direction, you may end up where you are heading”. It is time to iterate the Web, and therefore, our relationship with it."

## [[next]]

- [[push]] [[pointless]]
  - [[armengol]] [[propuesta artística]]
- [[greg egan]]

## [[2021-02-03]]
- [[miércoles libres]]
- [[vewpoint]]
  - [[estrategia]] de [[experimentación]]
  - Fue evolucionando. El sitio actual es una representación de [[intenciones personales]].
  - [[gestor]] de [[relaciones en internet]] entre piezas de [[información]]
    - [[generar una capa for encima]] -> [[metasj]] [[overlay]], [[underlay]], [[interlay]]
    - [[bookmarks]] -> [[karlicoss]] [[promnesia]], [[go links]], [[agora search]]
  - [[autoría]]
    - una propiedad que hay que contemplar en este espacio
    - [[propiedad intelectual]]
  - [[reificación]] de [[links]]
    - un link, entendido como un eje en un grafo, se puede convertir en un nodo.
  - [[agora]]
    - [[idea]] diferentes artistas contribuyendo piezas con un mismo título
      - [[I want to inspire others the same way that others inspire me]]
- [[hierarchy]] vs [[heterarchy]]
  - la estrategia correcta es de [[no imposición]]
  - relacionado con [[árboles de conversación]]
    - ver [[secuencialidad]]
  - [[subgrafos]]
    - [[árboles sintácticos]]
    - [[proposiciones lógicas]]
  - una jerarquía es un orden, quizás necesario para codificar algo en el tiempo
    - [[secuencialidad]] vs [[sincronía]]
- beneficios de la [[conversación]]
  - [[q]] [[rubber ducking]]
  - cómo [[generar conversaciones]]:
    - en un [[colectivo]]
    - con [[uno mismo]]
      - [[do]] [[share]] [[chat bot]]
- [[diseño de interfaz]]
  - una interfaz que se adapta al usuario
  - [[lista]] -> [[árbol]] -> [[grafo]]
- the [[hyperlink delusion]]
  - la forma en la que se plantea el link actualmente no es la forma en la que se concibió inicialmente
  - al hyperlink actual le falta simetría
- [[marx]]
  - [[true colours]]
  - [[comunismo digital]]
  - [[materialidad]] y su influencia en la historia
    - [[computación]]
      - [[optimización]]: es muy importante en ciertos momentos y para ciertos formatos (cuando uno está cerca del límite de lo disponible), no tanto en otros.
      - Ejemplo: ahora podemos llevar todo nuestro footprint digital encima, varias copias.
- [[personas]]
  - [[bmann]]
    - [[indieweb]]
      - [[web mentions]]
  - [[jonathan the utopian]]
  - [[karlicoss]]
  - [[metasj]]
  - [[xavivives]]
  - [[codex]]
  - [[dyokomizo]]
- [[fediverse]]
  - [[activitypub]]
- [[semantic web]]
  - [[rdf]]
  - [[fedwiki]]
  - [[armengol]] punto de vista: es un enfoque [[jerárquico]]? definir estándares primero y después imponerlos.
    - la categorización como requerimiento
    - la toma de notas personales es un punto medio
- un [[wikilink]] es un [[nombre]]
  - [[naranja]]
  - una [[entidad]]
  - un [[contexto]]
  - [[armengolaltayo]] pero hay notas cuyo contenido es dinámico, por lo que no es natural que tengan un wikilink estático
  - [[pull]] es transclusión
- [[agora actions]]
  - son como extensiones de [[vscode]]
  - [[marketplace]]
  - [[cheap]]
  - [[planetary mind]] y [[agora protocol]]
    - [[interplanetary mindmap]]
    - [[programación visual]]
      - Intención: sumar dos inputs y crear una nota con el resultado.
      - Parece un [[marketplace]] de nuevo.
      - [[waterparties]]



## [[2021-01-20]]

- Terrible [[hiato]]. Mi responsabilidad.
- Por [[telegram]].
- Colaboración -- de lo [[colectivo]] a lo [[individual]].
  - [[bots]] de integración entre chat/redes sociales y el [[agora]]
  - [[push]] [[stoa]]
    - [[repositorios compartidos]]
    - [[hackmd]]
    - [[chat]] por nodo
  - [[push]] [[dendron]]
    - [[estructura jerárquica]] :(
      - Daniel no está de acuerdo.
      - Es una decisión impuesta; es una perspectiva válida pero elimina muchas posibilidades.
      - Yo estoy de acuerdo con Daniel a priori (no lo usé)
        - Interesante sin embargo por [[the hyperlink delusion]]
    - paralelo: [[metáfora del escritorio]] en computadoras personales
      - útil en su momento
      - pero limita el tipo de organización posible. ejemplo: un archivo es un objeto físico dentro de la metáfora, por lo que sólo puede estar en un solo lugar a la vez.
    - En oposición con [[dendron]], [[foam]] o cualquier wiki no estructurado se basa en punteros en cualquier dirección y a cualquier nivel.
    - [[heterarchy]]
- [[startupy]]
- [[wefindx]]
  - [[0oo.li]]
- Relaciones con la información
  - sincronicidad y asincronicidad
  - comunidades pequeñas y grandes
  - [[fomo]]
  - [[resets]]
    - interesante porque esto es como una sincronicidad diferida, yo sentí exactamente lo mismo.
  - [[topic]] [[systems to manage information overload]] and [[onboard]] or [[offboard]] from conversations
    - [[summaries]]
    - [[conversation trees]]
    - [[platonic dialogue]]
  - experiencia: cenas con amigos con un tema que articulaba la conversación.
    - el tema usualmente era un [[proyecto]] presentado por alguien.
    - el [[feedback]] del grupo representaba valor para el presentador por defecto, lo que hacía que el proyecto fuera divertido.
  - [[topic]] cuál es la dinámica deseada para las conversaciones en el [[agora]]?

## [[2020-12-05]]

- Por [[telegram]].
- Traducción de nodos. Operaciones entre nodos; reminiscente de entornos para programación visual.
  - -> [[ethan-plante]] -> [[gtoolkit]]
- Enfoque que prioriza el uso individual. 
  - Daniel también piensa que conviene apostar por propuestas que construyen socialmente sobre una base individual que ya aporta utilidad.
- [[Markdown]] como formato
  - Block references
  - Daniel piensa en un archivo de Markdown por *bloque*
  - Transclusiones permiten consolidar en textos más largos
  - -> [[dendron]]
- Sobre la moralidad de incluir jardines de alrededor de internet si la licencia es compatible
  - Si la intención de compartir/ser abierto es explícita no parece problemático
  - Pero parece más valioso usar los repositorios para acercarse a esa gente, que podría estar interesada
  - Módulos de traducción (como [[roam2agora]]) deberían ser programados por cualquier usuario
    - -> [[agora protocol]]
    - -> [[entity mapping]]

## [[2020-11-28]]
- Background:
  - [[diseño]]
  - [[instalaciones interactivas]]
  - [[programación]] [[bajo nivel]]
  - [[publicidad]]
  - [[arte]]
- [[2018]] punto de quiebre: realización sobre cómo el diseño de las tecnonologías que usamos día a día tiene una carga ideológica e impacto en la sociedad.
  - Uno no diseña sólo dispositivos o interfaces, sino comportamientos.
  - Q: Tristan Harris. Valoración?
  - A: Vector. Parte mediática es 10. La narrativa de "social dilemma" se basa en la distopia, busca generar miedo. Las respuestas a "qué podemos hacer" son triviales o vacuas.
  - Propuesta: un sistema de ruteo que lleva a la gente de "quiero hacer algo al respecto" a "esta es una lista de cosas que podés hacer dados tus recursos y características".
- Uno de los temas que más le interesan: cómo describir un sistema de influencias.
  - Modelo: inputs, processing, outputs.
  - En modelos colectivos, input-output es social en un ciclo de influencias mutuas.
  - Q: memes.
  - Q: espacios.
  - Manipulación de influencias: redirección de inputs/outputs con entendimiento del sistema.
  - Q: ética pública.
  - El punto de quiebre tuvo que ver con esto. 
  - En común: visión utópica. Pero el resultado puede ser negativo para otros aunque la intención sea positiva.
  - Q: figura de Sócrates.
  - Q: Jonathan.
- Branch: governancia
  - [[xavivives]] trabaja en un proyecto: [[vocdoni]]. Un sistema de votación decentralizada.
  - Q: [[exuo]]
- [[Agora]]
  - [[vewpoint]]: [[mind map]] + [[world model]].
    - Realidad privada y realidad compartida.
    - Q: [[hypothes.is]]
    - Universos paralelos. Todos los grafos existen en planos paralelos; interactúan a través de actos comunicativos trasversales.
    - Podría buscarse la centralización, consenso. Pero esto genera fragmentación.
    - El individuo es el caso base.
    - Q: [[digital garden]] vs [[stoa]] vs [[agora]]
  - Explícito vs implícito
    - Lo implícito está optimizado para contextos físicos, tradicionales.
    - Q: anti-polarización.
    - Escala de valores explícita.
    - Q: ética abierta.
- Falta cohesión en muchos proyectos porque no está la base ética abierta. 
  - Q: Protocolo.
  - El problema de la coordinación.
- [[origin story]] relacionado con [[sapiens]].
- [[money]]
- [[the expanding circle]].
- [ ] improve [[effective altruism]] node.
- La tecnología es un multiplicador; amplifica nuestro potencial.
- Cómo conectar con las personas adecuadas, generar interés, masa crítica?
  - Qué generó la atracción a [[roam research]]?
  - Cuál es la ventaja?
  - [[agora protocol]]
- [[Agora]] strategy 
  - Una: atacar un nicho, gente que está interesada en [[knowledge graph]]s.
  - Otra: público más general.
  - Q: Bootstrap?
    - Nodos de comentario sobre cualquier URL.
    - Acciones.
    - [[wikilink]]s en todos lados.
  - Ejemplo: [[tiktok]]. Poder utilizar la música de un cantante popular. Esa pieza de funcionalidad atrae público.
  - En [[vewpoint]]: [[the-hyperlink-delusion]]. Si entendemos la web como piezas de información que están conectadas entre ellas.
  - [[wikilink]] + [[bidirectional links]]
  - Q: [[hypothes.is]]
  - [[vewpoint]]: sabía que había que colaborar con la web existente. Cuando uno twittea, una extensión podría indexar ese tweet en una red externa. Y los go links podrían agregar un nivel de indirección en el otro sentido.

## Offline
- Ver [[telegram]].

[//begin]: # "Autogenerated link references for markdown compatibility"
[person]: person "Person"
[twitter]: twitter "Twitter"
[go]: go "Go"
[pull]: pull "Pull"
[armengol]: armengol "Armengol"
[vewpoint]: vewpoint "Vewpoint"
[interplanetary mind map]: interplanetary-mind-map "Interplanetary Mind Map"
[Agora]: agora "Agora"
[agora go links integration]: agora-go-links-integration "Agora Go Links Integration"
[the hyperlink delusion]: the-hyperlink-delusion "The Hyperlink Delusion"
[push]: push "Push"
[greg egan]: greg-egan "Greg Egan"
[2021-02-03]: journal/2021-02-03 "2021-02-03"
[metasj]: metasj "Metasj"
[underlay]: underlay "Underlay"
[interlay]: interlay "Interlay"
[karlicoss]: karlicoss "Karlicoss"
[promnesia]: promnesia "Promnesia"
[agora search]: agora-search "Agora Search"
[links]: links "Links"
[idea]: idea "Idea"
[I want to inspire others the same way that others inspire me]: i-want-to-inspire-others-the-same-way-that-others-inspire-me "I Want to Inspire Others the Same Way That Others Inspire Me"
[hierarchy]: hierarchy "Hierarchy"
[heterarchy]: heterarchy "Heterarchy"
[q]: q "Q"
[do]: do "Do"
[true colours]: true-colours "True Colours"
[bmann]: bmann "Bmann"
[indieweb]: indieweb "Indieweb"
[jonathan the utopian]: jonathan-the-utopian "Jonathan the Utopian"
[xavivives]: xavivives "Xavivives"
[codex]: codex "Codex"
[dyokomizo]: dyokomizo "Dyokomizo"
[fediverse]: fediverse "Fediverse"
[activitypub]: activitypub "ActivityPub"
[rdf]: rdf "RDF"
[fedwiki]: fed.wiki "Fed Wiki"
[jerárquico]: jerárquico "Jerárquico"
[wikilink]: wikilink "Wikilink"
[naranja]: naranja "Naranja"
[armengolaltayo]: armengolaltayo "Armengolaltayo"
[agora actions]: agora-actions "Agora Actions"
[vscode]: vscode "Vscode"
[agora protocol]: agora-protocol "Agora Protocol"
[2021-01-20]: journal/2021-01-20 "2021-01-20"
[telegram]: telegram "Telegram"
[bots]: bots "Bots"
[stoa]: stoa "Stoa"
[hackmd]: hackmd "Hackmd"
[dendron]: dendron "Dendron"
[foam]: foam "Foam"
[startupy]: startupy "Startupy"
[wefindx]: wefindx "Wefindx"
[topic]: topic "Topic"
[feedback]: feedback "Feedback"
[2020-12-05]: journal/2020-12-05 "2020-12-05"
[ethan-plante]: ethan-plante "Ethan Plante"
[gtoolkit]: gtoolkit "Gtoolkit"
[Markdown]: markdown "Markdown"
[roam2agora]: roam2agora "Roam2agora"
[2020-11-28]: journal/2020-11-28 "2020-11-28"
[vocdoni]: vocdoni "Vocdoni"
[exuo]: exuo "Exuo"
[hypothes.is]: hypothesis "Hypothesis"
[digital garden]: digital-garden "Digital Garden"
[origin story]: origin-story "Origin Story"
[sapiens]: sapiens "Sapiens"
[the expanding circle]: the-expanding-circle "The Expanding Circle"
[effective altruism]: effective-altruism "Effective Altruism"
[roam research]: roam-research "Roam Research"
[the-hyperlink-delusion]: the-hyperlink-delusion "The Hyperlink Delusion"
[//end]: # "Autogenerated link references"